# Translations template for PROJECT.
# Copyright (C) 2014 ORGANIZATION
# This file is distributed under the same license as the PROJECT project.
#
# Translators:
# MinWoo Joh <igtzhsou@naver.com>, 2015. #zanata
# MinWoo Joh <igtzhsou@naver.com>, 2016. #zanata
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PROJECT VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: EMAIL@ADDRESS\n"
"POT-Creation-Date: 2016-06-21 11:07+0200\n"
"PO-Revision-Date: 2016-03-01 01:11-0500\n"
"Last-Translator: MinWoo Joh <igtzhsou@naver.com>\n"
"Language-Team: Korean (http://www.transifex.com/projects/p/fedora-web/language/ko/)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Language: ko\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"Generated-By: Babel 1.3\n"
"X-Generator: Zanata 3.8.4\n"

#: data/content/code-of-conduct.html:8
msgid "Fedora Code of Conduct"
msgstr "페도라 행동 지침 "

#: data/content/code-of-conduct.html:18
msgid "Fedora's Code of Conduct"
msgstr "패도라 행동 지침"

#: data/content/code-of-conduct.html:20
msgid "Behave as a community member, follow the Code of Conduct."
msgstr "행동 지침을 지킴으로써 커뮤니티의 일원으로써 행동하세요."

#: data/content/code-of-conduct.html:30
msgid "Code of Conduct"
msgstr "행동 지침"

#: data/content/code-of-conduct.html:38
msgid ""
"The Fedora community is made up of a mixture of professionals and volunteers"
" from all over the world, working on every aspect of the distribution from "
"coding through to marketing. Diversity is one of our huge strengths, but it "
"can also lead to communication issues and unhappiness. To that end, we have "
"a few ground rules that we ask people to adhere to when they're using "
"project resources."
msgstr ""
"Fedora 커뮤니티는 전세계의 전문가와 자원자들의 모임이며, 프로그래밍부터 마케팅까지 Fedora의 모든 배포과정에 참여하고 있습니다."
" 다양성은 우리의 가장 강력한 힘 중 하나지만,  이는 소통문제와 서로 간의 불화로 이어질 수 있습니다. 이를 막기 위해,  여기에서 "
"프로젝트 자원을 사용하는 모든 사람들에게 몇가지 규칙을  당부하려 합니다."

#: data/content/code-of-conduct.html:39
msgid ""
"This isn't an exhaustive list of things that you can't do. Rather, take it "
"in the spirit in which it's intended - a guide to make it easier to be "
"excellent to each other."
msgstr ""
"이는 실천하기 힘든 복잡한 것들이 아닙니다. 그보다 이것이 만들어진 이유, 곧 서로를 배려하기 위한 것을 생각하며 실천해 주세요."

#: data/content/code-of-conduct.html:41
msgid ""
"Be considerate. Your work will be used by other people, and you in turn will"
" depend on the work of others. Any decision you take will affect users and "
"colleagues, and you should take those consequences into account when making "
"decisions."
msgstr ""
"신중하세요. 당신의 작품을 다른 사람이 사용할 것이고, 당신 또한 다른 사람의 것을 사용할 것입니다.  결정하시는 모든 것이 다른 "
"사용자들과 동료들에게 영향을 줄 것이며, 이를 고려하여 결정을 하셔야 합니다."

#: data/content/code-of-conduct.html:42
msgid ""
"Be respectful. Not all of us will agree all the time, but disagreement is no"
" excuse for poor behavior and poor manners. We might all experience some "
"frustration now and then, but we cannot allow that frustration to turn into "
"a personal attack. It's important to remember that a community where people "
"feel uncomfortable or threatened is not a productive one. Members of the "
"Fedora community should be respectful when dealing with other contributors "
"as well as with people outside the Fedora community and with users of "
"Fedora."
msgstr ""

#: data/content/code-of-conduct.html:44
msgid ""
"When we disagree, we try to understand why. Disagreements, both social and "
"technical, happen all the time and Fedora is no exception. It is important "
"that we resolve disagreements and differing views constructively."
msgstr ""
"반대가 있을때에는 우리는 그 이유를 이해하려 합니다. 사회적이고 기술적인 반대는 언제나 일어나고, Fedora도 예외가 아닙니다.    "
"반대 의견들과 서로 다른 시각들을 체계적으로 해결하는 것은 매우 중요합니다."

#: data/content/code-of-conduct.html:45
msgid ""
"Remember that we're different. The strength of Fedora comes from its varied "
"community, people from a wide range of backgrounds. Different people have "
"different perspectives on issues. Being unable to understand why someone "
"holds a viewpoint doesn't mean that they're wrong. Don't forget that it is "
"human to err and blaming each other doesn't get us anywhere, rather offer to"
" help resolving issues and to help learn from mistakes."
msgstr ""

#: data/content/index.html:8
msgid "Fedora"
msgstr "Fedora"

#: data/content/index.html:17
msgid "Choose Freedom. Choose Fedora."
msgstr ""

#: data/content/index.html:18
msgid ""
"Less setup, more innovation. Choose a flavor of Fedora streamlined for your "
"needs, and get to work right away."
msgstr "설정은 적게, 보다 새롭게. 당신을 위해 개발된 페도라를 고르고, 바로 업무에 몰입하세요."

#: data/content/index.html:33
msgid ""
"Fedora Workstation is a polished, easy to use operating system for laptop "
"and desktop computers, with a complete set of tools for developers and "
"makers of all kinds."
msgstr ""
"페도라 워크스테이션은 노트북과 데스크톱을 위한 쉽고 강력한 운영체제이며, 모든 개발자와 제작자를 위한 도구들을 완비하고 있습니다."

#: data/content/index.html:34 data/content/index.html:44
#: data/content/index.html:54 data/content/index.html:60
#: data/content/index.html:63 data/content/index.html:66
#: data/content/cloud/index.html:24 data/content/cloud/index.html:120
#: data/content/cloud/index.html:126 data/content/server/index.html:20
#: data/content/server/index.html:125 data/content/server/index.html:131
#: data/content/workstation/index.html:20
#: data/content/workstation/index.html:185
#: data/content/workstation/index.html:191
msgid "Download now"
msgstr "다운로드"

#: data/content/index.html:43
msgid ""
"Fedora Server is a powerful, flexible operating system that includes the "
"best and latest datacenter technologies. It puts you in control of all your "
"infrastructure and services."
msgstr ""
"페도라 서버는 최고, 최신의 데이터 센터 기술들을 포함한 강력하고 유연한 운영체제입니다. 사용자가 모든 인프라시스템과 서비스를 실시간으로"
" 통제할 수 있도록 설계되어 있습니다."

#: data/content/index.html:53
msgid ""
"Fedora Cloud provides a minimal image of Fedora for use in public and "
"private cloud environments. It includes just the bare essentials making it "
"very light on resources, but you get enough to run your cloud application."
msgstr ""
"페도라 클라우드는 공동 또는 개인 클라우드 환경에서 사용할 수 있는 최소의 이미지입니다.  클라우드 어플리케이션을 작동하기는 충분할 "
"만큼의 핵심요소만을 포함하여 자원소모가 매우 적습니다."

#: data/content/index.html:94
msgid ""
"Fedora is always free for anyone to use, modify, and distribute. It is built"
" and used by people across the globe who work together as a community: the "
"Fedora Project."
msgstr "페도라 프로젝트라는 이름으로 모인 커뮤니티가 개발하며, 누구나 사용하고, 편집하고, 배포할 수 있습니다."

#: data/content/index.html:107
msgid "Want more Fedora options?"
msgstr "더 많은 종류의 Fedora를 원하시나요?"

#: data/content/index.html:126
msgid ""
"The Fedora community also releases <a "
"href=\"https://arm.fedoraproject.org/\">ARM images</a>, alternate live "
"Spins, and other variations of Fedora tailored to specific requirements. "
"Browse them at the <a href=\"https://spins.fedoraproject.org/\">Fedora "
"Spins</a> or <a href=\"https://labs.fedoraproject.org/\">Fedora Labs</a> "
"website."
msgstr ""
"Fedora 커뮤니티는 이외에도 <a href=\"https://arm.fedoraproject.org/\">ARM 이미지</a>, "
"라이브 스핀, 그리고 특정 수요에 맞춘 다양한 Fedora를 배포합니다. <a "
"href=\"https://spins.fedoraproject.org/\">Fedora Spins</a> 또는 <a "
"href=\"https://labs.fedoraproject.org/\">Fedora Labs</a> 웹사이트에서 찾아보세요."

#: data/content/index.html:133
msgid "Be connected & informed."
msgstr ""

#: data/content/index.html:143
msgid ""
"Want to get <a href=\"http://whatcanidoforfedora.org/\">involved</a>? Find "
"out what's happening in the <a "
"href=\"http://communityblog.fedoraproject.org/\">community</a>? Read up on "
"the latest news and cool stuff at <a "
"href=\"http://fedoramagazine.org/\">Fedora Magazine</a>."
msgstr ""

#: data/content/index.html:153
msgid "Read the docs."
msgstr "문서를 읽어보세요."

#: data/content/index.html:163
#, python-format
msgid ""
"Check out the Release Notes for detailed information on the current release."
" To learn more about using Fedora and details such as system requirements, "
"see the <a href=\"%s\"><strong>official documentation</strong></a>."
msgstr ""
"현재 릴리즈의 자세한 사항을 확인하세요.   <a href=\"%s\"><strong>공식 문서</strong></a>를 통하여 "
"Fedora 사용법과 설치 요구사항 등을 확인하세요. "

#: data/content/index.html:170
msgid "Get help."
msgstr "도움을 요청하세요."

#: data/content/index.html:180
#, python-format
msgid ""
"Need some help with Fedora? Check out <a href=\"%s\">Ask Fedora</a>, where "
"you can read archives of questions from other users, or ask your own "
"question."
msgstr ""
"Fedora를 사용하는데 도움이 필요하시나요? <a href=\"%s\">Ask Fedora</a>에서 다른 사람들의 질문을 확인하시거나"
" 직접 질문을 올리실 수 있습니다."

#: data/content/index.html:193 data/content/index.html:204
#, python-format
msgid ""
"Fedora %(rel)s %(state)s released! Check it out in the Download section."
msgstr "Fedora %(rel)s %(state)s가 출시되었습니다! 다운로드 페이지에서 확인하세요."

#: data/content/index.html:215
#, python-format
msgid "Fedora %(rel)s released! Check it out in the Download section."
msgstr "Fedora %(rel)s 가 출시되었습니다! 다운로드 페이지에서 확인하세요."

#: data/content/sponsors.html:8 data/content/sponsors.html:18
msgid "Fedora Sponsors"
msgstr "Fedora 후원사"

#: data/content/sponsors.html:20
msgid ""
"The Fedora Project is proud to have the following organizations as "
"sponsors..."
msgstr "Fedora 프로젝트는 다음의 자랑스러운 단체들로부터 후원받고 있습니다..."

#: data/content/sponsors.html:29
msgid "Primary Sponsor"
msgstr "주요 후원사"

#: data/content/sponsors.html:31
#, python-format
msgid ""
"<a href=\"%s\">Red Hat, Inc.</a> is the primary sponsor for the Fedora "
"Project. Red Hat provides the Fedora project with a wide variety of "
"resources, including full-time employee support, infrastructure hardware and"
" bandwidth, event funding, and legal counsel."
msgstr ""
"<a href=\"%s\">Red Hat, Inc.</a> 는 페도라 프로젝트의 주요 후원사입니다.  Red Hat사는  실시간 지원, "
"인프라 장비와 대역폭, 이벤트 후원, 그리고 법적 지원과 같은 다양한 자원을 지원합니다."

#: data/content/sponsors.html:38
msgid ""
"The Fedora Project is also grateful to the following sponsors for providing "
"substantial support:"
msgstr "다음의 회사들도 본 프로젝트에 감사한 지원을 아끼지 않고 있습니다:"

#: data/content/sponsors.html:91
msgid ""
"Fedora Infrastructure would like to thank the following open-source projects"
" for their software (alphabetically ordered):"
msgstr "Fedora 인프라시스템에서는또한 다음과 같은 오픈소스 프로젝트들의 소프트웨어 지원에 감사를 표합니다 (알파벳 순):"

#: data/content/sponsors.html:93
msgid "Askbot"
msgstr "Askbot"

#: data/content/sponsors.html:94
msgid "Ansible"
msgstr "Ansible"

#: data/content/sponsors.html:95
msgid "Git"
msgstr "Git"

#: data/content/sponsors.html:96
msgid "Nagios"
msgstr "Nagios"

#: data/content/sponsors.html:97
msgid "GNU Mailman"
msgstr "GNU Mailman"

#: data/content/sponsors.html:98
msgid "MediaWiki"
msgstr "MediaWiki"

#: data/content/sponsors.html:99
msgid "Python"
msgstr "Python"

#: data/content/sponsors.html:100
msgid "Trac"
msgstr "Trac"

#: data/content/sponsors.html:101
msgid "TurboGears"
msgstr "TurboGears"

#: data/content/sponsors.html:110
msgid "Interested in sponsoring something for Fedora?"
msgstr "Fedora를 후원하고 싶으신가요?"

#: data/content/sponsors.html:111
#, python-format
msgid ""
"Contact <a href=\"%(mail_url)s\">admin@fedoraproject.org</a> or stop by "
"<strong>#fedora-admin</strong> on <strong>irc.freenode.net</strong>."
msgstr ""
"<a href=\"%(mail_url)s\">admin@fedoraproject.org</a>에 연락하시거나 "
"<strong>irc.freenode.net</strong>에서 <strong>#fedora-admin</strong> 을 방문하세요."

#: data/content/verify.html:8 data/content/verify.html:18
msgid "Verify your Downloaded Image"
msgstr "다운로드한 ISO를 검증하세요"

#: data/content/verify.html:20
msgid "CHECKSUM and Verify Instructions"
msgstr "CHECKSUM과 인증 설명서"

#: data/content/verify.html:30
msgid "How do I verify my image?"
msgstr "다운로드한 이미지를 어떻게 검증하나요?"

#: data/content/verify.html:31
msgid ""
"Once you have downloaded an image, verify it for security and integrity. To "
"verify your image, start by downloading the proper CHECKSUM file into the "
"same directory as the image you downloaded."
msgstr ""
"ISO을 다운로드 하신 뒤 보안과 무결성을 위해 파일을 검증하세요. 검증하시려면, 적절한 CHECKSUM파일을 같은 디렉토리에 "
"다운로드하세요. "

#: data/content/verify.html:39
#: data/templates/productselector-workstation.html:12
msgid "Workstation"
msgstr "워크스테이션"

#: data/content/verify.html:41 data/content/verify.html:53
#: data/content/verify.html:62
msgid "For 64-bit images"
msgstr "64비트 이미지"

#: data/content/verify.html:44
msgid "For 32-bit images"
msgstr "32비트 이미지"

#: data/content/verify.html:51 data/templates/productselector-server.html:13
msgid "Server"
msgstr "서버"

#: data/content/verify.html:60 data/templates/productselector-cloud.html:13
msgid "Cloud"
msgstr "클라우드"

#: data/content/verify.html:72
msgid "For Docker"
msgstr "Docker"

#: data/content/verify.html:79
msgid "Next, import Fedora's GPG key(s):"
msgstr "다음으로 Fedora의 GPG 키를 가져옵니다:  "

#: data/content/verify.html:81
#, python-format
msgid ""
"You can verify the details of the GPG key(s) <a "
"href=\"%s/%s/keys\">here</a>."
msgstr "GPG 키의 상세 부분은 <a href=\"%s/%s/keys\">여기</a>에서 검증할 수 있습니다."

#: data/content/verify.html:82
msgid "Now, verify that the CHECKSUM file is valid:"
msgstr "이제 CHECKSUM 파일이 유효한지 확인합니다:  "

#: data/content/verify.html:84
msgid ""
"The CHECKSUM file should have a good signature from one of the following "
"keys:"
msgstr "CHECKSUM 파일은 다음 키 중 하나에서 적절한 서명을 갖고 있어야 합니다:  "

#: data/content/verify.html:86 data/content/keys/index.html:46
msgid "Fedora 25"
msgstr ""

#: data/content/verify.html:87
msgid "Fedora 25 secondary arches (AArch64, PPC64, PPC64le, s390 and s390x)"
msgstr ""

#: data/content/verify.html:88 data/content/keys/index.html:67
msgid "Fedora 24"
msgstr "Fedora 24"

#: data/content/verify.html:89
msgid "Fedora 24 secondary arches (AArch64, PPC64, PPC64le, s390 and s390x)"
msgstr "Fedora 24에서 제공하는 보조 아키텍쳐들(AArch64, PPC64, PPC64le, s390 and s390x)"

#: data/content/verify.html:90 data/content/keys/index.html:88
msgid "Fedora 23"
msgstr "Fedora 23"

#: data/content/verify.html:91
msgid "Fedora 23 secondary arches (AArch64, PPC64, PPC64le, s390 and s390x)"
msgstr "Fedora 23에서 제공하는 보조 아키텍쳐들(AArch64, PPC64, PPC64le, s390 and s390x)"

#: data/content/verify.html:92 data/content/keys/index.html:109
msgid "Fedora 22"
msgstr "Fedora 22"

#: data/content/verify.html:93
msgid "Fedora 22 secondary arches (AArch64, PPC64, PPC64le, s390 and s390x)"
msgstr "Fedora 22에서 제공하는 보조 아키텍쳐들(AArch64, PPC64, PPC64le, s390 and s390x)"

#: data/content/verify.html:95
msgid ""
"Finally, now that the CHECKSUM file has been verified, check that the "
"image's checksum matches:"
msgstr "이제 CHECKSUM 파일이 검증되었으니, 이미지의 체크섬과 일치하는지 확인하세요:"

#: data/content/verify.html:97
msgid "If the output states that the file is valid, then it's ready to use!"
msgstr "파일이 유효하다고 출력된다면, 사용하실 수 있습니다!"

#: data/content/verify.html:98
msgid "How do I verify my downloaded image on another operating system?"
msgstr "다른 운영체제에 다운로드한 ISO파일을 어떻게 검증하나요?"

#: data/content/verify.html:99
msgid "Read these instructions to validate your image."
msgstr "검증을 위해서는 다음 설명서를 참조하세요."

#: data/content/cloud/index.html:8
msgid "Fedora Cloud"
msgstr "Fedora 클라우드"

#: data/content/cloud/index.html:18
#: data/templates/productselector-cloud.html:14
msgid "Lean. Powerful. Everycloud ready."
msgstr "가볍고, 강력하며, 모든 클라우드 시스템에 적합합니다."

#: data/content/cloud/index.html:19
msgid ""
"Build scale-out computing and utilize the next generation of container "
"deployment with Fedora Cloud"
msgstr "Fedora 클라우드를 통하여 틀을 벗어난 컴퓨팅과 차세대 컨테이너 기술을 사용하세요."

#: data/content/cloud/index.html:39
#, python-format
msgid ""
"“Fedora %(rel)s gives me the balance I'm looking for — a leading edge "
"operating system with enterprise-level tools for fast provisioning and "
"configuration.”"
msgstr ""
"“Fedora %(rel)s 는 제가 찾고있던 기능들을 제공합니다 — 빠른 프로비져닝과 설정을 위한 엔터프라이즈급 도구들이 완비된 "
"운영체제입니다”"

#: data/content/cloud/index.html:40
msgid "Principal Architect at Rackspace"
msgstr "Rackspace의 수석 건축가"

#: data/content/cloud/index.html:52
msgid "Minimal, fast, flexible"
msgstr "작고,  빠르고, 유연합니다"

#: data/content/cloud/index.html:53
msgid ""
"Everything you need, and nothing you don't. The Fedora Cloud Base image is "
"smaller, so you can deploy faster. Then use the universe of services and "
"tools in Fedora to customize, so your cloud is right for you."
msgstr ""
"필요요소들만 포함한 클라우드 이미지는 매우 작아, 빠르게 사용하실 수 있습니다. 또한 무한한 도구와 서비스로 Fedora 를 개조할 수 "
"있기에, 사용에 적합합니다."

#: data/content/cloud/index.html:70
msgid "Public or private"
msgstr "공공 또는 개인용으로"

#: data/content/cloud/index.html:71
msgid ""
"Deploy and run Fedora Cloud in public or private cloud infrastructure, using"
" the industry standard tools cloud-init and OpenStack Heat. Wherever you run"
" your cloud, Fedora is ready to go."
msgstr ""
"공공 또는 개인의 클라우스 인프라시스템에서 Fedora 클라우드를 이용하여산업 표준 도구들과 오픈스택 히드를 사용하세요. 당신이 무엇을 "
"하든, Fedora 클라우드는 언제나 준비되어 있습니다."

#: data/content/cloud/index.html:82
msgid "Designed for containers"
msgstr "컨테이너를 위해 설계되었습니다"

#: data/content/cloud/index.html:83
msgid ""
"Want easy, scalable app deployment? Fedora Atomic Host is optimized and "
"streamlined to run Docker containers out of the box. Whether you're rolling "
"out a handful of containers, or scaling up to meet incredible demand, you "
"can do it with Fedora Atomic Host."
msgstr ""
"쉽고 유연한 어플리케이션 사용을 원하시나요? Fedora Atomic Host는 창의적인 Docker 컨테이너 실행에 최적화되어있습니다."
" 다수의 컨테이너의 실행 또는 엄청난 수요를 감당하기 위한 확장도 Fedora Atomic Host 를 통해 이루어질 수 있습니다."

#: data/content/cloud/index.html:97
msgid "Project Atomic inside"
msgstr "Project Atomic이 내장되어 있습니다."

#: data/content/cloud/index.html:98
msgid ""
"The new Project Atomic update system works like git for your operating "
"system. Now you can update and roll back with confidence and minimal "
"downtime."
msgstr ""
"새로운 Project Atomic 업데이트 시스템은 운영체제에 git과 같이 작동합니다. 이제  최소한의 소요시간으로 업데이트 또는  "
"롤백할 수 있습니다."

#: data/content/cloud/index.html:120 data/content/cloud/index.html:125
msgid "Ready to give Fedora Cloud a try?"
msgstr "Fedora 클라우드를 사용해보고 싶으신가요?"

#: data/content/cloud/download/atomic.html:10
#: data/content/cloud/download/docker.html:10
#: data/content/cloud/download/download-cloud-splash.html:8
#: data/content/cloud/download/index.html:10
msgid "Download Fedora Cloud"
msgstr "Fedora 클라우드 다운로드"

#: data/content/cloud/download/atomic.html:34
#: data/content/cloud/download/docker.html:34
#: data/content/cloud/download/index.html:34
#, python-format
msgid "Download Fedora %(rel)s Cloud"
msgstr "Fedora %(rel)s 클라우드를 다운로드"

#: data/content/cloud/download/atomic.html:35
#: data/content/cloud/download/docker.html:35
#: data/content/cloud/download/index.html:35
msgid "There are two main versions of Fedora Cloud available:"
msgstr "Fedora 클라우드는 두가지의 버전이 있습니다:"

#: data/content/cloud/download/atomic.html:37
#: data/content/cloud/download/docker.html:37
#: data/content/cloud/download/index.html:37
msgid "<a href=\"index.html\">Base images</a> suitable for creating VMs."
msgstr "<a href=\"index.html\">Base images</a>은 VM제작에 적합합니다."

#: data/content/cloud/download/atomic.html:59
#: data/content/cloud/download/docker.html:59
#: data/content/cloud/download/index.html:59
#: data/content/cloud/prerelease/docker.html:58
#: data/content/cloud/prerelease/index.html:58
msgid "Base Images"
msgstr "베이스 이미지"

#: data/content/cloud/download/atomic.html:61
#: data/content/cloud/download/docker.html:61
#: data/content/cloud/download/docker.html:72
#: data/content/cloud/download/index.html:61
#: data/content/cloud/prerelease/docker.html:60
#: data/content/cloud/prerelease/index.html:60
msgid "Docker Image"
msgstr "Docker 이미지"

#: data/content/cloud/download/atomic.html:72
msgid "Atomic Host Images"
msgstr "Atomic Host 이미지"

#: data/content/cloud/download/atomic.html:73
msgid ""
"Fedora Atomic Host is a leading edge base operating system following the "
"Project Atomic model.  It is designed around Kubernetes and Docker "
"containers.  The images published here showcase that work. Note that the "
"images have passed several levels of automated testing, but are not always "
"subjected to manual testing by the QA team."
msgstr ""
"Fedora Atomic Host는  Kubernetes와 Docker 컨테이너를 위해 설계된 Project Atomic모델에 부합하는 "
"최고의 엣지 기반 운영체제 이며 여기에 배포된 이미지들은 그 노력을 반증합니다. 본 이미지들은 여러 자동화된 시험을 통과했지만, 항상 "
"QA팀에 의한 수동 검증이 이루어 지지 않는다는 점을 유의해주세요."

#: data/content/cloud/download/atomic.html:74
#, python-format
msgid ""
"Please test before using new versions in production. If you do discover a "
"problem, the Atomic Host tools make it easy to flip back to an earlier "
"release — and if that happens, please also help us by <a href=\"%s\">filing "
"bugs</a> or <a href=\"%s\">submitting fixes</a>."
msgstr ""

#: data/content/cloud/download/atomic.html:75
msgid ""
"Fedora Atomic Host images are updated roughly every two weeks, rather than "
"on the main six-month Fedora cadence. Because development is moving quickly,"
" only the latest major Fedora release is supported."
msgstr ""

#: data/content/cloud/download/atomic.html:76
#, python-format
msgid ""
"Note that different Fedora Atomic Host media are subject to different levels"
" of automatic testing. We are making continuous improvements to these tests;"
" <a href=\"%s\">click here</a> to see the current test status."
msgstr ""

#: data/content/cloud/download/atomic.html:77
#, python-format
msgid ""
"You can learn more about the Atomic project at <a "
"href=\"%s\">projectatomic.io</a>."
msgstr ""
"Atomic 프로젝트에 대한 자세한 사항은 <a href=\"%s\">projectatomic.io</a>에서 확인하실 수 있습니다."

#: data/content/cloud/download/atomic.html:78
#, python-format
msgid ""
"The latest two week build did not meet our testing criteria. The images "
"available are from over %(atomic_age)s days ago. Check the Project Atomic "
"blog for updates and information about Atomic blocker bugs."
msgstr ""

#: data/content/cloud/download/atomic.html:79
#, python-format
msgid ""
"These are the latest official Fedora Atomic Host images, produced "
"%(atomic_age)s days ago."
msgstr ""

#: data/content/cloud/download/atomic.html:80
msgid "Atomic Host Image"
msgstr ""

#: data/content/cloud/download/atomic.html:86
#: data/content/cloud/download/atomic.html:102
#: data/content/cloud/download/index.html:80
#: data/content/cloud/download/index.html:96
#: data/content/cloud/prerelease/index.html:88
#: data/content/cloud/prerelease/index.html:104
msgid "qcow2 Image"
msgstr "qcow2 이미지"

#: data/content/cloud/download/atomic.html:87
#: data/content/cloud/download/atomic.html:103
#, python-format
msgid ""
"This is Fedora %(rel)s Cloud Atomic Host in a Qcow2-formatted image for use "
"with OpenStack."
msgstr ""
"This is Fedora %(rel)s Cloud Atomic Host in a Qcow2-formatted image for use "
"with OpenStack."

#: data/content/cloud/download/atomic.html:88
#: data/content/cloud/download/atomic.html:94
#: data/content/cloud/download/atomic.html:112
#: data/content/cloud/download/atomic.html:116
#: data/content/cloud/download/docker.html:83
#: data/content/cloud/download/index.html:82
#: data/content/cloud/download/index.html:88
#: data/content/cloud/download/index.html:106
#: data/content/cloud/download/index.html:110
#: data/content/cloud/prerelease/docker.html:91
#: data/content/cloud/prerelease/index.html:90
#: data/content/cloud/prerelease/index.html:96
#: data/content/cloud/prerelease/index.html:114
#: data/content/cloud/prerelease/index.html:118
#: data/content/server/download/index.html:33
#: data/content/server/prerelease/index.html:18
#: data/content/workstation/download/index.html:39
#: data/content/workstation/prerelease/index.html:18
#: data/templates/footer.html:37
msgid "Download"
msgstr "다운로드"

#: data/content/cloud/download/atomic.html:89
#: data/content/cloud/download/atomic.html:113
#: data/content/cloud/download/index.html:83
#: data/content/cloud/download/index.html:107
#: data/content/cloud/prerelease/index.html:91
#: data/content/cloud/prerelease/index.html:115
#, python-format
msgid "64-bit %sMB Qcow2 Image"
msgstr "64비트 %sMB Qcow2 이미지"

#: data/content/cloud/download/atomic.html:92
#: data/content/cloud/download/atomic.html:106
#: data/content/cloud/download/index.html:86
#: data/content/cloud/download/index.html:100
#: data/content/cloud/prerelease/index.html:94
#: data/content/cloud/prerelease/index.html:108
msgid "Raw Image"
msgstr "RAW 이미지"

#: data/content/cloud/download/atomic.html:93
#: data/content/cloud/download/atomic.html:107
#, python-format
msgid ""
"This is Fedora %(rel)s Cloud Atomic Host in a compressed raw image format. "
"If you're not sure what to use, try this."
msgstr ""
"Fedora %(rel)s 클라우드 Atomic 호스트가 raw 이미지 형식으로 압축되어 있습니다. 무엇을 사용할지 모르겠다면, 이것을 "
"사용하세요."

#: data/content/cloud/download/atomic.html:95
#: data/content/cloud/download/atomic.html:117
#: data/content/cloud/download/index.html:89
#: data/content/cloud/download/index.html:111
#: data/content/cloud/prerelease/index.html:97
#: data/content/cloud/prerelease/index.html:119
#, python-format
msgid "64-bit %sMB xz-Compressed Raw Image"
msgstr "압축된 64비트 %sMB Qcow2 RAW 이미지"

#: data/content/cloud/download/atomic.html:125
msgid "Atomic Host Images for Vagrant"
msgstr ""

#: data/content/cloud/download/atomic.html:126
#: data/content/cloud/download/index.html:120
msgid "These images are Vagrant Boxes images for deployment using Vagrant."
msgstr "이 이미지들은 Vagrant사용을 위한 Vagrant Boxes 이미지들 입니다."

#: data/content/cloud/download/atomic.html:132
#: data/content/cloud/download/atomic.html:134
#: data/content/cloud/download/atomic.html:148
#: data/content/cloud/download/atomic.html:158
#: data/content/cloud/download/index.html:126
#: data/content/cloud/download/index.html:128
#: data/content/cloud/download/index.html:142
#: data/content/cloud/download/index.html:152
msgid "VirtualBox Image"
msgstr "가상머신 이미지"

#: data/content/cloud/download/atomic.html:133
#: data/content/cloud/download/atomic.html:149
#: data/content/cloud/download/index.html:127
#: data/content/cloud/download/index.html:143
msgid ""
"If you're using Vagrant on Mac OS X or Windows, this is likely the image "
"you'll want to use."
msgstr "Mac OS X 또는 Windows에서 Vagrant를 사용하고 계시다면, 이 이미지를 사용하세요."

#: data/content/cloud/download/atomic.html:135
#: data/content/cloud/download/atomic.html:159
#, python-format
msgid "64-bit %sMB VirtualBox Atomic Host Vagrant Image"
msgstr ""

#: data/content/cloud/download/atomic.html:138
#: data/content/cloud/download/atomic.html:140
#: data/content/cloud/download/atomic.html:152
#: data/content/cloud/download/atomic.html:162
#: data/content/cloud/download/index.html:132
#: data/content/cloud/download/index.html:134
#: data/content/cloud/download/index.html:146
#: data/content/cloud/download/index.html:156
msgid "libvirt/KVM Image"
msgstr "libvirt/KVM 이미지"

#: data/content/cloud/download/atomic.html:139
#: data/content/cloud/download/atomic.html:153
#: data/content/cloud/download/index.html:133
#: data/content/cloud/download/index.html:147
msgid ""
"If you're using Vagrant on Fedora, this is the image you'll want to use."
msgstr "Fedora에서 Vagrant를 사용하고 계시다면, 이 이미지를 사용하세요."

#: data/content/cloud/download/atomic.html:141
#: data/content/cloud/download/atomic.html:163
#, python-format
msgid "64-bit %sMB libvirt/KVM Atomic Host Vagrant Image"
msgstr ""

#: data/content/cloud/download/atomic.html:172
msgid "Atomic Host Cloud Images for Amazon Public Cloud EC2"
msgstr ""

#: data/content/cloud/download/atomic.html:173
#: data/content/cloud/download/index.html:167
#: data/content/cloud/prerelease/index.html:173
msgid ""
"The links below will provide you listings of available AMIs by region with "
"buttons to launch them in your Amazon Web Services account. AMI IDs for "
"usage with the AWS Console or command-line tools are also provided."
msgstr ""

#: data/content/cloud/download/atomic.html:174
#: data/content/cloud/download/index.html:168
#: data/content/cloud/prerelease/index.html:174
msgid ""
"All images are available in two formats: a GP2 format which uses faster SSD "
"storage, and a standard format which is more suitable if you have "
"infrequently accessed data and you want to keep storage cost low."
msgstr ""

#: data/content/cloud/download/atomic.html:179
#: data/content/cloud/download/index.html:174
#: data/content/cloud/download/index.html:303
#: data/content/cloud/prerelease/index.html:180
#: data/content/cloud/prerelease/index.html:309
msgid "Hardware Virtual Machine (HVM)"
msgstr "하드웨어 가상 머신 (HVM)"

#: data/content/cloud/download/atomic.html:182
#: data/content/cloud/download/index.html:177
#: data/content/cloud/download/index.html:314
#: data/content/cloud/prerelease/index.html:183
#: data/content/cloud/prerelease/index.html:320
msgid "GP2 HVM AMIs"
msgstr "GP2 HVM AMIs"

#: data/content/cloud/download/atomic.html:187
#: data/content/cloud/download/atomic.html:215
#: data/content/cloud/download/index.html:182
#: data/content/cloud/download/index.html:212
#: data/content/cloud/download/index.html:245
#: data/content/cloud/download/index.html:275
#: data/content/cloud/download/index.html:319
#: data/content/cloud/download/index.html:347
#: data/content/cloud/download/index.html:379
#: data/content/cloud/download/index.html:407
#: data/content/cloud/prerelease/index.html:188
#: data/content/cloud/prerelease/index.html:218
#: data/content/cloud/prerelease/index.html:251
#: data/content/cloud/prerelease/index.html:281
#: data/content/cloud/prerelease/index.html:325
#: data/content/cloud/prerelease/index.html:353
#: data/content/cloud/prerelease/index.html:385
#: data/content/cloud/prerelease/index.html:413
#: data/templates/keys/key-button-and-modal-obsolete.html:37
#: data/templates/keys/key-button-and-modal-obsolete.html:88
#: data/templates/keys/key-button-and-modal.html:37
#: data/templates/keys/key-button-and-modal.html:88
msgid "Close"
msgstr "닫기"

#: data/content/cloud/download/atomic.html:188
#, python-format
msgid "Fedora %(rel)s GP2 Atomic Host Cloud HVM AMIs"
msgstr ""

#: data/content/cloud/download/atomic.html:193
#: data/content/cloud/download/atomic.html:221
#: data/content/cloud/download/index.html:188
#: data/content/cloud/download/index.html:218
#: data/content/cloud/download/index.html:251
#: data/content/cloud/download/index.html:281
#: data/content/cloud/download/index.html:325
#: data/content/cloud/download/index.html:353
#: data/content/cloud/download/index.html:385
#: data/content/cloud/download/index.html:413
#: data/content/cloud/prerelease/index.html:194
#: data/content/cloud/prerelease/index.html:224
#: data/content/cloud/prerelease/index.html:257
#: data/content/cloud/prerelease/index.html:287
#: data/content/cloud/prerelease/index.html:331
#: data/content/cloud/prerelease/index.html:359
#: data/content/cloud/prerelease/index.html:391
#: data/content/cloud/prerelease/index.html:419
#: data/templates/cloud-tab.html:13
msgid "Region"
msgstr "지역"

#: data/content/cloud/download/atomic.html:194
#: data/content/cloud/download/atomic.html:222
#: data/content/cloud/download/index.html:189
#: data/content/cloud/download/index.html:219
#: data/content/cloud/download/index.html:252
#: data/content/cloud/download/index.html:282
#: data/content/cloud/download/index.html:326
#: data/content/cloud/download/index.html:354
#: data/content/cloud/download/index.html:386
#: data/content/cloud/download/index.html:414
#: data/content/cloud/prerelease/index.html:195
#: data/content/cloud/prerelease/index.html:225
#: data/content/cloud/prerelease/index.html:258
#: data/content/cloud/prerelease/index.html:288
#: data/content/cloud/prerelease/index.html:332
#: data/content/cloud/prerelease/index.html:360
#: data/content/cloud/prerelease/index.html:392
#: data/content/cloud/prerelease/index.html:420
#: data/templates/cloud-tab.html:16
msgid "AMI ID"
msgstr "AMI ID"

#: data/content/cloud/download/atomic.html:195
#: data/content/cloud/download/atomic.html:223
#: data/content/cloud/download/index.html:190
#: data/content/cloud/download/index.html:220
#: data/content/cloud/download/index.html:253
#: data/content/cloud/download/index.html:283
#: data/content/cloud/download/index.html:327
#: data/content/cloud/download/index.html:355
#: data/content/cloud/download/index.html:387
#: data/content/cloud/download/index.html:415
#: data/content/cloud/prerelease/index.html:196
#: data/content/cloud/prerelease/index.html:226
#: data/content/cloud/prerelease/index.html:259
#: data/content/cloud/prerelease/index.html:289
#: data/content/cloud/prerelease/index.html:333
#: data/content/cloud/prerelease/index.html:361
#: data/content/cloud/prerelease/index.html:393
#: data/content/cloud/prerelease/index.html:421
#: data/templates/cloud-tab.html:17
msgid "Launch"
msgstr "실행"

#: data/content/cloud/download/atomic.html:210
#: data/content/cloud/download/index.html:207
#: data/content/cloud/download/index.html:342
#: data/content/cloud/prerelease/index.html:213
#: data/content/cloud/prerelease/index.html:348
msgid "Standard HVM AMIs"
msgstr "표준 HVM AMI"

#: data/content/cloud/download/atomic.html:216
#, python-format
msgid "Fedora %(rel)s Standard Atomic Host Cloud HVM AMIs"
msgstr ""

#: data/content/cloud/download/atomic.html:247
#: data/content/server/download/index.html:50
#: data/content/server/prerelease/index.html:73
#: data/content/workstation/download/index.html:57
#: data/content/workstation/prerelease/index.html:75
msgid "Other Downloads"
msgstr "다른 다운로드"

#: data/content/cloud/download/atomic.html:249
msgid "Atomic Host Image:"
msgstr ""

#: data/content/cloud/download/atomic.html:251
msgid "64-bit Atomic Host ISO image"
msgstr ""

#: data/content/cloud/download/atomic.html:257
#: data/content/cloud/download/atomic.html:261
#: data/content/cloud/download/docker.html:96
#: data/content/cloud/download/docker.html:100
#: data/content/cloud/download/index.html:452
#: data/content/cloud/download/index.html:456
#: data/content/server/download/index.html:60
#: data/content/server/download/index.html:64
#: data/content/workstation/download/index.html:69
#: data/content/workstation/download/index.html:73
#, python-format
msgid "Try Fedora %(rel)s %(state)s"
msgstr "Fedora %(rel)s %(state)s 를 사용해보세요"

#: data/content/cloud/download/atomic.html:268
#: data/content/cloud/download/docker.html:107
#: data/content/cloud/download/index.html:463
#: data/content/server/download/index.html:81
#: data/content/workstation/download/index.html:94
msgid "Verify"
msgstr ""

#: data/content/cloud/download/atomic.html:271
#: data/content/cloud/download/docker.html:110
#: data/content/cloud/download/index.html:466
#: data/content/cloud/prerelease/docker.html:128
#: data/content/cloud/prerelease/index.html:474
#: data/content/server/download/index.html:84
#: data/content/server/prerelease/index.html:63
#: data/content/workstation/download/index.html:97
#: data/content/workstation/prerelease/index.html:63
msgid "Verify your Image"
msgstr "이미지를 검증하세요"

#: data/content/cloud/download/docker.html:73
msgid ""
"The Fedora Docker Base Image is a minimal Fedora install which can be "
"spawned as a Docker container. It contains basic tools which can be used as "
"a foundation for building Docker Layered Images - bash, vi and dnf (and its "
"dependencies)."
msgstr ""
" Fedora Docker Base 이미지는 Docker 컨테이너로써 스폰될 수 있는 최소한의 Fedora 설치 이미지입니다. "
"Docker 레이어 이미지 빌드를 위한 bash,vi 그리고 dnf(와 종속 패키지들)와 같은 기본적인 도구들을 포함합니다."

#: data/content/cloud/download/docker.html:74
#: data/content/cloud/prerelease/docker.html:82
msgid "Docker Base Image"
msgstr "Docker 기반 이미지"

#: data/content/cloud/download/docker.html:79
#: data/content/cloud/prerelease/docker.html:87
msgid ""
"You can easily load this Docker image into your running Docker daemon using "
"command:"
msgstr "다음 명령어를 사용하여 실행중인 Docker 데몬에 이 Docker 이미지를 쉽게 로드하실 수 있습니다:"

#: data/content/cloud/download/docker.html:81
#: data/content/cloud/prerelease/docker.html:89
msgid ""
"Following command can be used to spawn a container running bash inside:"
msgstr "다음 명령을 통하여 bash가 실행되는 컨테이너를 생성할 수 있습니다."

#: data/content/cloud/download/docker.html:84
#: data/content/cloud/prerelease/docker.html:92
#, python-format
msgid "64-bit %sMB raw.xz Image"
msgstr "64-bit %sMB raw.xz 이미지"

#: data/content/cloud/download/download-cloud-splash.html:37
#: data/content/server/download/server-download-splash.html:31
#: data/content/workstation/download/ws-download-splash.html:37
msgid "Thanks for Downloading Fedora!"
msgstr "Fedora를 사용해주셔서 감사합니다!"

#: data/content/cloud/download/download-cloud-splash.html:38
#: data/content/server/download/server-download-splash.html:32
#: data/content/workstation/download/ws-download-splash.html:38
msgid ""
"Your download should begin in a few seconds. If not, click the link below:"
msgstr "이제 다운로드를 시작하겠습니다. 시작되지 않는다면 아래의 링크를 클릭하세요:"

#: data/content/cloud/download/download-cloud-splash.html:48
#: data/content/server/download/server-download-splash.html:43
#: data/content/workstation/download/ws-download-splash.html:48
msgid "Verify your Download!"
msgstr "다운로드를 검증하세요!"

#: data/content/cloud/download/download-cloud-splash.html:49
#: data/content/cloud/prerelease/docker.html:129
#: data/content/cloud/prerelease/index.html:475
#: data/content/server/download/server-download-splash.html:44
#: data/content/workstation/download/ws-download-splash.html:49
#: data/content/workstation/prerelease/index.html:64
#, python-format
msgid ""
"Once you have downloaded an image, verify it for security and integrity. To "
"verify your image, start by downloading the proper CHECKSUM file into the "
"same directory as the image you downloaded and follow <a "
"href=\"%s/%s/verify\">these instructions</a>."
msgstr ""

#: data/content/cloud/download/download-cloud-splash.html:52
#: data/content/server/download/server-download-splash.html:47
#: data/content/server/prerelease/index.html:67
#: data/content/workstation/download/ws-download-splash.html:52
msgid "Validate!"
msgstr "검증!"

#: data/content/cloud/download/index.html:72
msgid "Base Cloud Images"
msgstr "베이스 클라우드 이미지"

#: data/content/cloud/download/index.html:73
#: data/content/cloud/prerelease/index.html:81
msgid ""
"The images on this page are Fedora Cloud images for creating general purpose"
" virtual machines (VMs)."
msgstr "이 페이지에 있는 이미지들은 다용도 가상머신(VM)제작을 위한 Fedora 클라우드 이미지들입니다. "

#: data/content/cloud/download/index.html:74
#: data/content/cloud/prerelease/index.html:82
msgid "Base Cloud Image"
msgstr "베이스 클라우드 이미지"

#: data/content/cloud/download/index.html:81
#: data/content/cloud/download/index.html:97
#, python-format
msgid ""
"This is Fedora %(rel)s Cloud in a Qcow2-formatted image for use with "
"OpenStack."
msgstr ""

#: data/content/cloud/download/index.html:87
#: data/content/cloud/download/index.html:101
#, python-format
msgid ""
"This is Fedora %(rel)s Cloud in a compressed raw image format. If you're not"
" sure what to use, try this."
msgstr ""

#: data/content/cloud/download/index.html:119
msgid "Base Cloud Images for Vagrant"
msgstr ""

#: data/content/cloud/download/index.html:129
#: data/content/cloud/download/index.html:153
#, python-format
msgid "64-bit %sMB VirtualBox Base Vagrant Image"
msgstr ""

#: data/content/cloud/download/index.html:135
#: data/content/cloud/download/index.html:157
#, python-format
msgid "64-bit %sMB libvirt/KVM Base Vagrant Image"
msgstr ""

#: data/content/cloud/download/index.html:166
#: data/content/cloud/prerelease/index.html:172
msgid "Base Cloud Images for Amazon Public Cloud EC2"
msgstr ""

#: data/content/cloud/download/index.html:175
#: data/content/cloud/download/index.html:304
#: data/content/cloud/prerelease/index.html:181
#: data/content/cloud/prerelease/index.html:310
msgid ""
"If you're unsure which image to choose, use this format. It can provide the "
"same or better performance than PV images."
msgstr ""

#: data/content/cloud/download/index.html:183
#: data/content/cloud/download/index.html:320
#, python-format
msgid "Fedora %(rel)s GP2 Base Cloud HVM AMIs"
msgstr "Fedora %(rel)s GP2 베이스 클라우드 HVM AMIs"

#: data/content/cloud/download/index.html:213
#: data/content/cloud/download/index.html:348
#, python-format
msgid "Fedora %(rel)s Standard Base Cloud HVM AMIs"
msgstr ""

#: data/content/cloud/download/index.html:237
#: data/content/cloud/download/index.html:307
#: data/content/cloud/prerelease/index.html:243
#: data/content/cloud/prerelease/index.html:313
msgid "Paravirtual (PV)"
msgstr "Paravirtual (PV)"

#: data/content/cloud/download/index.html:238
#: data/content/cloud/download/index.html:308
#: data/content/cloud/prerelease/index.html:244
#: data/content/cloud/prerelease/index.html:314
msgid ""
"If you know you need a paravirtual format image for EC2, use this format."
msgstr ""

#: data/content/cloud/download/index.html:240
#: data/content/cloud/download/index.html:374
#: data/content/cloud/prerelease/index.html:246
#: data/content/cloud/prerelease/index.html:380
msgid "GP2 PV AMIs"
msgstr "GP2 PV AMIs"

#: data/content/cloud/download/index.html:246
#: data/content/cloud/download/index.html:380
#, python-format
msgid "Fedora %(rel)s GP2 Base Cloud PV AMIs"
msgstr "Fedora %(rel)s GP2 베이스 클라우드 PV AMIs"

#: data/content/cloud/download/index.html:270
#: data/content/cloud/download/index.html:402
#: data/content/cloud/prerelease/index.html:276
#: data/content/cloud/prerelease/index.html:408
msgid "Standard PV AMIs"
msgstr ""

#: data/content/cloud/download/index.html:276
#: data/content/cloud/download/index.html:408
#, python-format
msgid "Fedora %(rel)s Standard Base Cloud PV AMIs"
msgstr ""

#: data/content/cloud/prerelease/docker.html:10
#: data/content/cloud/prerelease/index.html:10
#, python-format
msgid "Download Fedora Cloud %s"
msgstr "Fedora Cloud %s 다운로드"

#: data/content/cloud/prerelease/docker.html:33
#: data/content/cloud/prerelease/index.html:33
#, python-format
msgid "Download Fedora %(rel)s %(state)s Cloud"
msgstr "Fedora %(rel)s %(state)s 클라우드 다운로드"

#: data/content/cloud/prerelease/docker.html:71
#: data/content/cloud/prerelease/index.html:71
#, python-format
msgid ""
"This is pre-release software and is supported by the <a "
"href=\"%(team_url)s\">Cloud Working Group</a>. Please direct questions to "
"their <a href=\"%(team_list)s\">mailing list</a> or %(team_irc)s on "
"freenode."
msgstr ""

#: data/content/cloud/prerelease/docker.html:72
#: data/content/cloud/prerelease/index.html:72
#: data/content/server/prerelease/index.html:29
#: data/content/workstation/prerelease/index.html:29
#, python-format
msgid ""
"All issues or bugs should be reported via the <a href=\"%s\">Red Hat "
"Bugzilla</a>. The Fedora Project makes no guarantees as to its suitability "
"or usefulness."
msgstr ""

#: data/content/cloud/prerelease/docker.html:74
#: data/content/cloud/prerelease/docker.html:76
#: data/content/cloud/prerelease/index.html:74
#: data/content/cloud/prerelease/index.html:76
#: data/content/server/prerelease/index.html:31
#: data/content/server/prerelease/index.html:33
#: data/content/workstation/prerelease/index.html:31
#: data/content/workstation/prerelease/index.html:33
#, python-format
msgid ""
"Read the <a href=\"%(relnotes_url)s\">Release Notes</a> for more information"
" on changes and new features, and the <a href=\"%(commonbugs_url)s\">Common "
"Bugs</a> page for information on commonly-encountered bugs and how to avoid "
"them."
msgstr ""

#: data/content/cloud/prerelease/docker.html:80
#, python-format
msgid "Docker %(state)s Image"
msgstr "Docker %(state)s 이미지"

#: data/content/cloud/prerelease/docker.html:81
msgid ""
"The Fedora Docker Base Image is a minimal Fedora install which can be "
"spawned as a Docker container. It contains basic tools which can be used as "
"a foundation for building Docker Layered Images - bash, vi and yum (and its "
"dependencies)."
msgstr ""

#: data/content/cloud/prerelease/docker.html:98
#: data/content/cloud/prerelease/index.html:444
#: data/content/server/prerelease/index.html:38
#: data/content/workstation/prerelease/index.html:38
#, python-format
msgid "When is Fedora %s going to be released?"
msgstr "Fedora %s 는 언제 배포되나요?"

#: data/content/cloud/prerelease/docker.html:102
#: data/content/cloud/prerelease/index.html:448
#: data/content/server/prerelease/index.html:42
#: data/content/workstation/prerelease/index.html:42
msgid "Release State"
msgstr "배포 상태"

#: data/content/cloud/prerelease/docker.html:103
#: data/content/cloud/prerelease/index.html:449
#: data/content/server/prerelease/index.html:43
#: data/content/workstation/prerelease/index.html:43
msgid "Release Date"
msgstr "배포 일자"

#: data/content/cloud/prerelease/docker.html:108
#: data/content/cloud/prerelease/index.html:454
#: data/content/server/prerelease/index.html:48
#: data/content/workstation/prerelease/index.html:48
msgid "Alpha Release Public Availability"
msgstr "알파 릴리즈 공개 가용성"

#: data/content/cloud/prerelease/docker.html:112
#: data/content/cloud/prerelease/index.html:458
#: data/content/server/prerelease/index.html:52
#: data/content/workstation/prerelease/index.html:52
msgid "Beta Release Public Availability"
msgstr "베타 릴리즈 공개 가용성"

#: data/content/cloud/prerelease/docker.html:116
#: data/content/cloud/prerelease/index.html:462
#: data/content/server/prerelease/index.html:56
#: data/content/workstation/prerelease/index.html:56
msgid "Final Release Public Availability (GA)"
msgstr "최종 릴리즈 공개 가용성 (GA)"

#: data/content/cloud/prerelease/docker.html:121
#: data/content/cloud/prerelease/index.html:467
#: data/content/server/prerelease/index.html:61
#: data/content/workstation/prerelease/index.html:61
msgid "Read all the key milestones of the release schedule..."
msgstr ""

#: data/content/cloud/prerelease/docker.html:132
msgid "Docker 64bit!"
msgstr "Docker 64비트!"

#: data/content/cloud/prerelease/index.html:80
#, python-format
msgid "Base Cloud %(state)s Images"
msgstr ""

#: data/content/cloud/prerelease/index.html:89
#: data/content/cloud/prerelease/index.html:105
#, python-format
msgid ""
"This is Fedora %(rel)s %(state)s Cloud in a Qcow2-formatted image for use "
"with OpenStack."
msgstr ""

#: data/content/cloud/prerelease/index.html:95
#: data/content/cloud/prerelease/index.html:109
#, python-format
msgid ""
"This is Fedora %(rel)s %(state)s Cloud in a compressed raw image format. If "
"you're not sure what to use, try this."
msgstr ""

#: data/content/cloud/prerelease/index.html:189
#: data/content/cloud/prerelease/index.html:326
#, python-format
msgid "Fedora %(rel)s %(state)s GP2 Base Cloud HVM AMIs"
msgstr "Fedora %(rel)s %(state)s GP2 베이스 클라우드 HVM AMI"

#: data/content/cloud/prerelease/index.html:219
#, python-format
msgid "Fedora %(rel)s %(state)s standard Base Cloud HVM AMIs"
msgstr "Fedora %(rel)s %(state)s 표준 베이스 클라우드 HVM AMI"

#: data/content/cloud/prerelease/index.html:252
#: data/content/cloud/prerelease/index.html:386
#, python-format
msgid "Fedora %(rel)s %(state)s GP2 Base Cloud PV AMIs"
msgstr "Fedora %(rel)s %(state)s GP2 베이스 클라우드 PV AMI"

#: data/content/cloud/prerelease/index.html:282
#: data/content/cloud/prerelease/index.html:414
#, python-format
msgid "Fedora %(rel)s %(state)s Standard Base Cloud PV AMIs"
msgstr "Fedora %(rel)s %(state)s 표준 베이스 클라우드 PV AMI"

#: data/content/cloud/prerelease/index.html:354
#, python-format
msgid "Fedora %(rel)s %(state)s Standard Base Cloud HVM AMIs"
msgstr "Fedora %(rel)s %(state)s 표준 베이스 클라우드 HVM AMI"

#: data/content/cloud/prerelease/index.html:478
msgid "Validate 64bit!"
msgstr "64비트 검증!"

#: data/content/e/404.html:7
msgid "Fedora Project - Page Not Found"
msgstr "Fedora Project - 페이지를 찾을 수 없음"

#: data/content/e/404.html:16
msgid "404: Page Not Found"
msgstr "404: Page Not Found"

#: data/content/e/404.html:18
msgid "We apologize, but the file or page you requested could not be found."
msgstr "죄송합니다, 요청하신 자료나 페이지를 찾을 수 없습니다."

#: data/content/e/404.html:25
msgid "Troubleshooting Ideas"
msgstr "문제 해결"

#: data/content/e/404.html:29
msgid ""
"Double-check the URL if you entered it manually. Did you copy it correctly?"
msgstr "수동으로 URL을 입력하실 경우 입력 내용을 다시 확인해주세요. 올바르게 입력하셨나요?    "

#: data/content/e/404.html:32
#, python-format
msgid ""
"Bad Link? Contact <a href=\"%s\">the webmaster</a> and explain which link "
"brought you here."
msgstr "잘못된 링크인가요? <a href=\"%s\">the webmaster</a>에게 연락하여 수정하여 주세요."

#: data/content/e/404.html:35
#, python-format
msgid ""
"The page or file may have moved. Check the <a href=\"%(fpo)s\">main site</a>"
" or search our <a href=\"%(wiki)s\">wiki</a>."
msgstr ""
"페이지나 파일이 옮겨진 것 같습니다. <a href=\"%(fpo)s\">main site</a>에서 확인하시거나 <a "
"href=\"%(wiki)s\">wiki</a>를 검색해보세요."

#: data/content/keys/index.html:8 data/content/keys/index.html:19
msgid "Package Signing Keys"
msgstr "패키지 서명 키"

#: data/content/keys/index.html:21
msgid ""
"This page lists the public GPG keys used for signing packages in Fedora."
msgstr "이 페이지는 패키지 서명에 쓰이는 GPG키의 목록을 표시합니다."

#: data/content/keys/index.html:30 data/content/keys/obsolete.html:30
msgid "Learn how Fedora protects you."
msgstr "Fedora의 보안 장치를 알아보세요."

#: data/content/keys/index.html:31 data/content/keys/obsolete.html:31
msgid ""
"Fedora makes use of GPG package signing to ensure that package integrity has"
" not been compromised."
msgstr ""

#: data/content/keys/index.html:32 data/content/keys/obsolete.html:32
msgid "Read the FAQ to learn more »"
msgstr "FAQ에서 자세한 정보를 확인하세요 »"

#: data/content/keys/index.html:39
msgid "Currently Used Keys"
msgstr "현재 사용하는 키"

#: data/content/keys/index.html:46 data/content/keys/index.html:67
#: data/content/keys/index.html:88 data/content/keys/index.html:109
#: data/content/keys/index.html:132 data/content/keys/index.html:145
#: data/content/keys/index.html:158 data/content/keys/obsolete.html:72
#: data/content/keys/obsolete.html:85 data/content/keys/obsolete.html:100
#: data/content/keys/obsolete.html:113 data/content/keys/obsolete.html:126
#: data/content/keys/obsolete.html:139 data/content/keys/obsolete.html:154
#: data/content/keys/obsolete.html:167 data/content/keys/obsolete.html:188
#: data/content/keys/obsolete.html:201 data/content/keys/obsolete.html:225
#: data/content/keys/obsolete.html:247 data/content/keys/obsolete.html:269
#: data/content/keys/obsolete.html:292 data/content/keys/obsolete.html:316
msgid "Primary"
msgstr "주"

#: data/content/keys/index.html:46 data/content/keys/index.html:67
#: data/content/keys/index.html:88 data/content/keys/index.html:109
#: data/content/keys/obsolete.html:201 data/content/keys/obsolete.html:225
#: data/content/keys/obsolete.html:247 data/content/keys/obsolete.html:269
#: data/content/keys/obsolete.html:292 data/content/keys/obsolete.html:316
msgid "Secondary"
msgstr "부"

#: data/content/keys/index.html:132
msgid "EPEL 7"
msgstr "EPEL 7"

#: data/content/keys/index.html:145
msgid "EPEL 6"
msgstr "EPEL 6"

#: data/content/keys/index.html:158
msgid "EPEL 5"
msgstr "EPEL 5"

#: data/content/keys/index.html:174
#, python-format
msgid "Looking for <a href=\"%s\">obsolete keys</a>?"
msgstr " <a href=\"%s\">만료된 키</a>를 찾으시나요?"

#: data/content/keys/obsolete.html:8 data/content/keys/obsolete.html:19
msgid "Obsolete Package Signing Keys"
msgstr "만료된 패키지 서명 키"

#: data/content/keys/obsolete.html:21
msgid ""
"This page lists the public GPG keys not used anymore for signing packages in"
" Fedora."
msgstr "이 페이지는 패키지 서명에 더 이상 쓰이지 않는 GPG키의 목록을 표시합니다."

#: data/content/keys/obsolete.html:39
msgid "Obsolete and Unused Keys"
msgstr "만료, 그리고 사용하지 않는 키"

#: data/content/keys/obsolete.html:46
msgid "Fedora <= 9"
msgstr "Fedora <= 9"

#: data/content/keys/obsolete.html:46
msgid "Fedora GPG key"
msgstr "Fedora GPG 키"

#: data/content/keys/obsolete.html:46
msgid ""
"Packages on installation media are signed with this key. The relevant dnf "
"repositories are <strong>fedora</strong>, <strong>fedora-updates</strong> "
"for Fedora 7-9, and <strong>core</strong> and <strong>core-updates</strong> "
"for Fedora Core (Version 6 and earlier). See <a "
"href=\"http://www.redhat.com/archives/fedora-announce-"
"list/2008-August/msg00012.html\">http://www.redhat.com/archives/fedora-"
"announce-list/2008-August/msg00012.html</a> for information on why this key "
"is obsolete."
msgstr ""

#: data/content/keys/obsolete.html:59
msgid "Fedora >= 7 testing"
msgstr "Fedora >= 7 테스팅"

#: data/content/keys/obsolete.html:59
msgid "Fedora Test"
msgstr "Fedora 테스트"

#: data/content/keys/obsolete.html:59
msgid ""
"If you participate in testing of the packages, this is the key you will use "
"to verify the testing packages. This key signs the packages that are in "
"<strong>fedora-testing</strong> repository. See <a "
"href=\"http://www.redhat.com/archives/fedora-announce-"
"list/2008-August/msg00012.html\">http://www.redhat.com/archives/fedora-"
"announce-list/2008-August/msg00012.html</a> for information on why this key "
"is obsolete."
msgstr ""

#: data/content/keys/obsolete.html:72
msgid "Fedora 8-9"
msgstr "Fedora 8-9"

#: data/content/keys/obsolete.html:85
msgid "Fedora 8-9 testing"
msgstr "Fedora 8-9 테스팅"

#: data/content/keys/obsolete.html:100
msgid "Fedora 10"
msgstr "Fedora 10"

#: data/content/keys/obsolete.html:113
msgid "Fedora 10 testing"
msgstr "Fedora 10 테스팅"

#: data/content/keys/obsolete.html:126
msgid "Fedora 11"
msgstr "Fedora 11"

#: data/content/keys/obsolete.html:139
msgid "Fedora 12"
msgstr "Fedora 12"

#: data/content/keys/obsolete.html:154
msgid "Fedora 13"
msgstr "Fedora 13"

#: data/content/keys/obsolete.html:167
msgid "Fedora 14"
msgstr "Fedora 14"

#: data/content/keys/obsolete.html:167
msgid "s390x"
msgstr "s390x"

#: data/content/keys/obsolete.html:188
msgid "Fedora 15"
msgstr "Fedora 15"

#: data/content/keys/obsolete.html:201
msgid "Fedora 16"
msgstr "Fedora 16"

#: data/content/keys/obsolete.html:225
msgid "Fedora 17"
msgstr "Fedora 17"

#: data/content/keys/obsolete.html:247
msgid "Fedora 18"
msgstr "Fedora 18"

#: data/content/keys/obsolete.html:269
msgid "Fedora 19"
msgstr "Fedora 19"

#: data/content/keys/obsolete.html:292
msgid "Fedora 20"
msgstr "Fedora 20"

#: data/content/keys/obsolete.html:316
msgid "Fedora 21"
msgstr "Fedora 21"

#: data/content/keys/obsolete.html:337
msgid "EPEL 4"
msgstr "EPEL 4"

#: data/content/keys/obsolete.html:337
msgid "RPM-GPG-KEY-EPEL"
msgstr "RPM-GPG-KEY-EPEL"

#: data/content/keys/obsolete.html:350
msgid "Fedora Extras"
msgstr "Fedora Extras"

#: data/content/keys/obsolete.html:350
msgid ""
"If you are using Fedora Extras with Fedora Core 6, use this package from "
"<strong>extras</strong> repository.  This key will no longer be used after "
"Fedora Core 6 and Extras reach EOL (December 7th 2007). This key is not "
"included in the <strong>fedora-release</strong> package in Fedora 7 and "
"later releases."
msgstr ""

#: data/content/keys/obsolete.html:368
msgid "Legacy"
msgstr "종속성"

#: data/content/keys/obsolete.html:368
msgid ""
"This key was used for packages that were released by Fedora Legacy project "
"to update releases that reached their official EOL. The Fedora Legacy "
"project no longer exists, so this key will no longer be used to sign "
"packages. This key is not included in the <strong>fedora-release</strong> "
"package in Fedora 7 and later releases."
msgstr ""

#: data/content/keys/faq/index.html:8 data/content/keys/faq/index.html:18
msgid "Package Signing FAQ"
msgstr "패키지 서명 관련 FAQ"

#: data/content/keys/faq/index.html:20
msgid ""
"Learn how Fedora makes use of GPG to sign packages to ensure your safety."
msgstr ""

#: data/content/keys/faq/index.html:31
msgid "How does Fedora Project use GPG keys to sign packages?"
msgstr "Fedora Project에서는 어떻게 GPG키를 서명에 사용합니까?"

#: data/content/keys/faq/index.html:32
msgid ""
"Each stable RPM package that is published by Fedora Project is signed with a"
" GPG signature.  By default, dnf and the graphical update tools will verify "
"these signatures and refuse to install any packages that are not signed or "
"have bad signatures.  You should always verify the signature of a package "
"before you install it.  These signatures ensure that the packages you "
"install are what was produced by the Fedora Project and have not been "
"altered (accidentally or maliciously) by any mirror or website that is "
"providing the packages."
msgstr ""

#: data/content/keys/faq/index.html:33
msgid ""
"Packages that can be downloaded from Koji build system do not contain "
"signatures, so you should use them with caution.  Similarly, bleeding-edge "
"packages in Rawhide are not necessarily signed."
msgstr ""

#: data/content/keys/faq/index.html:41
msgid "Importing keys"
msgstr "키 가져오기  "

#: data/content/keys/faq/index.html:42
#, python-format
msgid ""
"The keys are included in the <strong>fedora-release</strong> package, you "
"can find them in the <strong>/etc/pki/rpm-gpg</strong> directory.  Please "
"note that not all keys in this directory are used by Fedora project -- some "
"are used for signing Red Hat Enterprise Linux packages or are no longer used"
" at all. If you use Red Hat Enterprise Linux packages, see <a "
"href=\"%s\">https://www.redhat.com/security/team/key</a>.  The keys used by "
"Fedora are enabled in the dnf repository configuration, so you generally "
"don't need to manually import them into the rpm database."
msgstr ""

#: data/content/keys/faq/index.html:43
#, python-format
msgid ""
"In addition to the fedora-release package and this web page, you can "
"download the Fedora keys from a public key server, such as <a "
"href=\"%s\">keys.gnupg.net</a>."
msgstr ""

#: data/content/keys/faq/index.html:44
msgid ""
"For some repositories, such as repositories with stable and testing packages"
" in default configuration, <strong>dnf</strong> is able to find a proper key"
" for the repository and asks the user for confirmation before importing the "
"key if the key is not already imported into the rpm database."
msgstr ""

#: data/content/keys/faq/index.html:45
msgid ""
"You can always import a key into RPM's database by hand using the following "
"command:"
msgstr "다음 명령을 사용하여 수동으로 키를 RPM 데이터베이스로 가져올 수 있습니다: "

#: data/content/keys/faq/index.html:48
msgid "Refer to <strong>rpm</strong> manual for more information."
msgstr "보다 자세한 내용은 <strong>rpm</strong> 메뉴얼을 참조하십시오.  "

#: data/content/keys/faq/index.html:49
msgid ""
"If you want to verify that the keys installed on your system match the keys "
"listed here, you can use GnuPG to check that the fingerprint of the key "
"matches.  For example:"
msgstr ""
"시스템에 설치된 키와 목록에 있는 키가 일치하는지를 확인하려면 GnuPG를 사용하여 키 지문이 일치하는지를 확인합니다. 예: "

#: data/content/server/index.html:8
msgid "Fedora Server"
msgstr "Fedora 서버"

#: data/content/server/index.html:19
#: data/templates/productselector-server.html:14
msgid ""
"The latest technology. A stable foundation. Together, for your applications "
"and services."
msgstr "최신의 기술. 안정한 기반. 모두 어플리케이션과 서비스를 위한 것입니다."

#: data/content/server/index.html:38
#, python-format
msgid ""
"“The simplicity introduced with rolekit and cockpit have made server "
"deployments a breeze. What took me a few days on other operating systems "
"took less than an hour with Fedora %(rel)s Server. It just works.”"
msgstr ""

#: data/content/server/index.html:39
msgid "Systems Engineer"
msgstr "시스템 엔지니어"

#: data/content/server/index.html:51
msgid ""
"Fedora Server is a short-lifecycle, community-supported server operating "
"system that enables seasoned system administrators experienced with any OS "
"to make use of the very latest server-based technologies available in the "
"open source community."
msgstr ""
"Fedora 서버는 모든 OS에 능숙한 숙련된 시스템 관리자가 오픈소스 커뮤니티의 최신 기술을 사용하게 해주는 빠른 업데이트 주기의 "
"커뮤니티 지원 기반 운영체제입니다."

#: data/content/server/index.html:62
msgid "Easy Administration"
msgstr "쉬운 관리"

#: data/content/server/index.html:63
msgid ""
"Manage your system simply with Cockpit's powerful, modern interface. View "
"and monitor system performance and status, and deploy and manage container-"
"based services."
msgstr ""
"Cockpit의 강력하고 현대적인 인터페이스를 통해 간단히 시스템을 관리하세요. 시스템 성능과 상태를 모니터링하고, 컨테이너 기반 "
"서비스를 관리하실 수 있습니다."

#: data/content/server/index.html:77
msgid "Server Roles"
msgstr "서버 Roles"

#: data/content/server/index.html:78
msgid ""
"There's no need to set up your server from scratch when you use server "
"roles. Server roles plug into your Fedora Server system, providing a well-"
"integrated service on top of the Fedora Server platform. Deploy and manage "
"these prepared roles simply using the Rolekit tool."
msgstr ""
"서버 기능을 밑바닥부터 설정하실 필요가 없습니다. 기능들은 Fedora 서버 시스템에 플러그되며, 플랫폼에 기반하여 통합된 서비스를 "
"제공합니다. Rolekit 도구를 이용하여 이러한 준비된 기능들을 관리하세요."

#: data/content/server/index.html:81
msgid "Database Services"
msgstr "데이터베이스 서비스"

#: data/content/server/index.html:82
msgid ""
"Fedora Server brings with it an enterprise-class, scalable database server "
"powered by the open-source PostgreSQL project."
msgstr "Fedora 서버는 PostgreSQL 프로젝트에 의해 엔터프라이즈 규모의 데이터베이스 서버를 제공합니다."

#: data/content/server/index.html:96
msgid "Complete Enterprise Domain Solution"
msgstr "완전한 엔터프라이즈 도메인 솔루션"

#: data/content/server/index.html:97
msgid ""
"Level up your Linux network with advanced identity management, DNS, "
"certificate services, Windows(TM) domain integration throughout your "
"environment with FreeIPA, the engine that drives Fedora Server's Domain "
"Controller role."
msgstr ""

#: data/content/server/index.html:110
msgid ""
"“The Docker Role for Fedora Server was simple and fast to install so that "
"you can run your Docker images. This makes a great testbed for beginners and"
" experts with docker so that they can develop their applications on the "
"fly.”"
msgstr ""

#: data/content/server/index.html:111
msgid "Information Systems Student"
msgstr "정보 시스템 학도"

#: data/content/server/index.html:125 data/content/server/index.html:130
msgid "Ready to give Fedora Server a try?"
msgstr "Fedora 서버를 사용해보고 싶으신가요?"

#: data/content/server/download/index.html:8
#: data/content/server/download/server-download-splash.html:8
msgid "Download Fedora Server"
msgstr "Fedora 서버 다운로드"

#: data/content/server/download/index.html:32
#, python-format
msgid "Download Fedora %(rel)s Server"
msgstr "Fedora %(rel)s 서버 다운로드"

#: data/content/server/download/index.html:34
#, python-format
msgid "64-bit %sGB installation image"
msgstr "64-bit %sGB 설치 이미지"

#: data/content/server/download/index.html:42
msgid ""
"The Fedora Server installation image allows you to make media for your "
"computer that boots to the installer to directly install Fedora Server on to"
" your hard drive"
msgstr "Fedora 서버 설치 이미지를 통하여 바로 하드드라이브에 Fedora 서버를 설치하는 라이브 미디어를 만드실 수 있습니다."

#: data/content/server/download/index.html:43
#: data/content/workstation/download/index.html:50
msgid ""
"To use this image, you need a drive that can create or \"burn\" DVDs, or a "
"USB flash drive at least as big as the image."
msgstr "이미지를 사용하시려면, DVD를 만들거나 구울 수 있는 드라이브 또는 이미지 크기보다 큰 용량의 USB가 필요합니다."

#: data/content/server/download/index.html:52
#: data/content/server/prerelease/index.html:75
msgid "Netinstall Image:"
msgstr ""

#: data/content/server/download/index.html:54
#: data/content/server/prerelease/index.html:77
#: data/content/workstation/download/index.html:62
#: data/content/workstation/prerelease/index.html:81
#, python-format
msgid "64-bit %sMB image"
msgstr "64-bit %sMB 이미지"

#: data/content/server/download/index.html:70
#: data/content/workstation/download/index.html:79
msgid "Get more Fedora"
msgstr "다양한 Fedora 찾기"

#: data/content/server/download/index.html:74
#: data/content/workstation/download/index.html:88
msgid "ARM<span class=\"sup\">®</span> Technology"
msgstr "ARM<span class=\"sup\">®</span>  기술"

#: data/content/server/download/server-download-splash.html:50
#: data/content/workstation/download/ws-download-splash.html:55
msgid "How do I turn the Live image into bootable media?"
msgstr "어떻게 라이브 이미지를 부팅가능한 미디어로 사용하나요?"

#: data/content/server/download/server-download-splash.html:51
#: data/content/workstation/download/ws-download-splash.html:56
#, python-format
msgid ""
"After you download the image, you will make bootable media from it. Either "
"<a href=\"%s\">burn the image to a blank DVD disc</a>, or <a "
"href=\"%s\">write the image to a USB flash drive</a>."
msgstr ""
"이미지를 다운로드 하신 후, 부팅가능한 미디어를 제작하세요. <a href=\"%s\">빈 DVD에 이미지를 굽거나 </a>, <a "
"href=\"%s\">USB드라이브에 이미지를 쓰세요</a>."

#: data/content/server/download/server-download-splash.html:52
#: data/content/workstation/download/ws-download-splash.html:57
msgid "How do I boot from the media?"
msgstr "미디어에서 어떻게 부팅하나요?"

#: data/content/server/download/server-download-splash.html:53
#: data/content/workstation/download/ws-download-splash.html:58
#, python-format
msgid ""
"Consult your computer system's documentation for the procedure to boot from "
"media other than the built-in hard disk. The process may differ based on the"
" manufacturer and model of your computer. You may find <a href='%s'>these "
"common tips</a> useful."
msgstr ""

#: data/content/server/prerelease/index.html:8
#, python-format
msgid "Download Fedora Server %s"
msgstr "Fedora %s 서버 다운로드"

#: data/content/server/prerelease/index.html:17
#, python-format
msgid "Download Fedora %(rel)s %(state)s Server"
msgstr "Fedora %(rel)s %(state)s 서버 다운로드"

#: data/content/server/prerelease/index.html:19
#, python-format
msgid "64-bit %sGB Installation Image"
msgstr "64-bit %sGB 설치 이미지"

#: data/content/server/prerelease/index.html:28
#, python-format
msgid ""
"This is pre-release software and is supported by the <a "
"href=\"%(team_url)s\">Server Working Group</a>. Please direct questions to "
"their <a href=\"%(team_list)s\">mailing list</a> or %(team_irc)s on "
"freenode."
msgstr ""
"이는 시험한 소프트웨어이며 <a href=\"%(team_url)s\">Server Working Group</a>에 의해 지원됩니다."
"  <a href=\"%(team_list)s\">메일링 리스트</a> 또는  freenode 서버의 %(team_irc)s 에서 직접 "
"문의해주세요."

#: data/content/server/prerelease/index.html:64
#, python-format
msgid ""
"Once you have downloaded an image, verify it for security and integrity. To "
"verify your image, start by downloading the CHECKSUM file below into the "
"same directory as the image you downloaded and follow <a "
"href=\"%s/%s/verify\">these instructions</a>."
msgstr ""

#: data/content/workstation/index.html:8
msgid "Fedora Workstation"
msgstr "Fedora 워크스테이션"

#: data/content/workstation/index.html:19
#: data/templates/productselector-workstation.html:13
msgid "This is the Linux workstation you've been waiting for."
msgstr "기다리던 리눅스 워크스테이션입니다."

#: data/content/workstation/index.html:31
msgid ""
"Fedora Workstation is a reliable, user-friendly, and powerful operating "
"system for your laptop or desktop computer. It supports a wide range of "
"developers, from hobbyists and students to professionals in corporate "
"environments."
msgstr ""
"Fedora 워크스테이션은 노트북 또는 데스크톱 컴퓨터를 위한 신뢰되는, 사용자 친화적이고 강력한 운영체제입니다. 아마추어와 학생부터 "
"기업환경의 전문가까지, 넓은 범위의 개발자들에게 적합합니다."

#: data/content/workstation/index.html:41
msgid ""
"“The plethora of tools provided by<br /> Fedora allows me to get the job "
"done.<br /> It just works.”"
msgstr "\"페도라에서 제공하는 방대한 양의 도구들이<br />  제 작업을 원활하게 도와줍니다. <br /> 안되는게 없습니다.\""

#: data/content/workstation/index.html:42
msgid "JVM performance engineer"
msgstr "JVM 성능 엔지니어"

#: data/content/workstation/index.html:53
msgid "Sleek user interface"
msgstr "세련된 사용자 인터페이스"

#: data/content/workstation/index.html:54
msgid ""
"Focus on your code in the GNOME 3 desktop environment. GNOME is built with "
"developer feedback and minimizes distractions, so you can concentrate on "
"what's important."
msgstr ""
"GNOME3 데스크톱 환경에서 코딩에 집중하세요.  GNOME은 개발자들의 의견을 반영하여 방해요소를 최소화했기에 중요한 것에 더욱 "
"집중하실 수 있습니다."

#: data/content/workstation/index.html:72
msgid "Complete open source toolbox"
msgstr "오픈소소 도구 완비"

#: data/content/workstation/index.html:73
msgid ""
"Skip the drag of trying to find or build the tools you need. With Fedora's "
"complete set of open source languages, tools, and utilities, everything is a"
" click or command line away. There's even project hosting and repositories "
"like COPR to make your code and builds available quickly to the community."
msgstr ""
"필요한 도구들을 찾거나 만드느라 헤메지마세요.  Fedora의 완비된 오픈소스 언어, 도구 그리고 유틸리티는 클릭 또는 명령어 한줄로 "
"모든 것을 사용할 수 있게 해줍니다.  게다가 프로젝트 호스팅이나 COPR같은 리포지터리를 포함하고 있어 코드나 빌드를 빠르게 공유하실 "
"수 있습니다."

#: data/content/workstation/index.html:86
msgid "GNOME Boxes & other virt tools"
msgstr "GNOME 박스 & 다른 virt 관련 도구들"

#: data/content/workstation/index.html:87
msgid ""
"Get virtual machines up and running quickly to test your code on multiple "
"platforms using GNOME Boxes. Or dig into powerful, scriptable virtualization"
" tools for even more control."
msgstr ""
"GNOME 박스를 사용하여 가상 머신을 만들고 빠르게 코드를 여러 플랫폼 상에서 테스트하세요. 또는 강력한 스크립트 가상 도구들을 통하여"
" 더 자세한 제어를 할 수도 있습니다."

#: data/content/workstation/index.html:104
msgid "Built-in Docker support"
msgstr "Docker 내장"

#: data/content/workstation/index.html:105
msgid ""
"Containerize your own apps, or deploy containerized apps out of the box on "
"Fedora, using the latest technology like Docker."
msgstr "Docker와 같은 최신 기술을 활용하여 나만의 앱들을 컨테이너화 하거나, 외부의 컨테이너화 된 앱들을 사용하세요."

#: data/content/workstation/index.html:185
#: data/content/workstation/index.html:190
msgid "Ready to give Fedora Workstation a try?"
msgstr "Fedora 워크스테이션을 사용해보고 싶으신가요?"

#: data/content/workstation/download/index.html:8
#: data/content/workstation/download/ws-download-splash.html:8
msgid "Download Fedora Workstation"
msgstr "Fedora 워크스테이션 다운로드"

#: data/content/workstation/download/index.html:38
#, python-format
msgid "Download Fedora %(rel)s Workstation"
msgstr "Fedora %(rel)s 워크스테이션 다운로드"

#: data/content/workstation/download/index.html:40
#: data/content/workstation/prerelease/index.html:19
#, python-format
msgid "64-bit %sGB Live Image"
msgstr "64-bit %sGB 설치 이미지"

#: data/content/workstation/download/index.html:48
msgid "What is a Live image?"
msgstr "라이브 이미지란 무엇인가요?"

#: data/content/workstation/download/index.html:49
msgid ""
"The Fedora Workstation Live image allows you to make media for your computer"
" that provides a complete, running Fedora Workstation you can run right "
"away. You can use the Live image to test and play with Fedora without making"
" changes to your hard disk. When you are ready, you can install Fedora to "
"your hard disk from the Live image."
msgstr ""

#: data/content/workstation/download/index.html:58
#: data/content/workstation/prerelease/index.html:76
#, python-format
msgid "32-bit %sGB Live image"
msgstr "32-bit %sGB 라이브 이미지"

#: data/content/workstation/download/index.html:60
#: data/content/workstation/prerelease/index.html:79
msgid "Netinstall Images:"
msgstr "Netinstall 이미지:"

#: data/content/workstation/download/index.html:63
#: data/content/workstation/prerelease/index.html:82
#, python-format
msgid "32-bit %sMB image"
msgstr "32-bit %sMB 이미지"

#: data/content/workstation/download/index.html:82
#: data/templates/footer.html:43
msgid "Fedora Spins"
msgstr "Fedora Spins"

#: data/content/workstation/download/index.html:85
#: data/templates/footer.html:44
msgid "Fedora Labs"
msgstr "Fedora Labs"

#: data/content/workstation/prerelease/index.html:8
#, python-format
msgid "Download Fedora Workstation %s"
msgstr "Fedora 워크스테이션 다운로드: %s"

#: data/content/workstation/prerelease/index.html:17
#, python-format
msgid "Download Fedora %(rel)s %(state)s Workstation"
msgstr "Fedora %(rel)s %(state)s 워크스테이션 다운로드"

#: data/content/workstation/prerelease/index.html:28
#, python-format
msgid ""
"This is pre-release software and is supported by the <a "
"href=\"%(team_url)s\">Workstation Working Group</a>. Please direct questions"
" to their <a href=\"%(team_list)s\">mailing list</a> or %(team_irc)s on "
"freenode."
msgstr ""
"이는 시험판 소프트웨어이며 <a href=\"%(team_url)s\">Workstation Working Group</a>에 의해 "
"지원됩니다.  <a href=\"%(team_list)s\">메일링 리스트</a> 또는  freenode 서버의 %(team_irc)s "
"에서 직접 문의해주세요."

#: data/content/workstation/prerelease/index.html:67
msgid "Validate 64-bit!"
msgstr "64비트 이미지 검증!"

#: data/content/workstation/prerelease/index.html:70
msgid "Validate 32-bit!"
msgstr "32비트 이미지 검증!"

#: data/templates/cloud-tab.html:9
#, python-format
msgid "Fedora %s "
msgstr "Fedora %s"

#: data/templates/cloud-tab.html:14
msgid "Architecture"
msgstr "아키텍쳐"

#: data/templates/cloud-tab.html:15
msgid "Root store"
msgstr "Root 저장소"

#: data/templates/cloud-tab.html:29
msgid "Launch AMI instance"
msgstr ""

#: data/templates/cloud-tab.html:43
msgid "Select the nearest region"
msgstr "지역대를 선택하십시오."

#: data/templates/cloud-tab.html:49
msgid "64-bit (x86_64)"
msgstr "64-비트 (x86_64)"

#: data/templates/cloud-tab.html:50
msgid "32-bit (i386)"
msgstr "32-비트 (i386)"

#: data/templates/cloud-tab.html:54
msgid "Launch it!"
msgstr "실행!"

#: data/templates/content-export-regulations.html:9
msgid "Export Regulations"
msgstr "반출 규정"

#: data/templates/content-export-regulations.html:11
msgid "Read full export regulations"
msgstr "전체 반출 규정 읽기"

#: data/templates/export-regulations.html:10
msgid ""
"By clicking on and downloading Fedora, you agree to comply with the "
"following terms and conditions."
msgstr "클릭하고 Fedora를 다운로드 함으로 다음 계약과 약관에 동의하는 것으로 간주합니다."

#: data/templates/export-regulations.html:11
msgid "Read more >"
msgstr "더 알아보기>"

#: data/templates/footer.html:14
msgid "About"
msgstr "자세히"

#: data/templates/footer.html:17
msgid "About Fedora"
msgstr "Fedora에 대하여"

#: data/templates/footer.html:18
msgid "Sponsors"
msgstr "후원사"

#: data/templates/footer.html:19
msgid "Fedora Magazine"
msgstr "Fedora 매거진"

#: data/templates/footer.html:20
msgid "Legal"
msgstr "법적 고지"

#: data/templates/footer.html:40
msgid "Get Fedora Workstation"
msgstr "Fedora 워크스테이션"

#: data/templates/footer.html:41
msgid "Get Fedora Server"
msgstr "Fedora 서버"

#: data/templates/footer.html:42
msgid "Get Fedora Cloud"
msgstr "Fedora 클라우드"

#: data/templates/footer.html:45
msgid "Fedora ARM<span class=\"sup\">®</span>"
msgstr "Fedora ARM<span class=\"sup\">®</span>"

#: data/templates/footer.html:46
msgid "Torrent Downloads"
msgstr "Torrent 다운로드"

#: data/templates/footer.html:53
msgid "Support"
msgstr "지원"

#: data/templates/footer.html:56
msgid "Get Help"
msgstr "도움 요청 "

#: data/templates/footer.html:57
msgid "Ask Fedora"
msgstr "Fedora 문의"

#: data/templates/footer.html:58
msgid "Forums"
msgstr "포럼"

#: data/templates/footer.html:59
msgid "Common Bugs"
msgstr "잘 알려진 버그"

#: data/templates/footer.html:60
msgid "Fedora Developer Portal"
msgstr ""

#: data/templates/footer.html:61
msgid "Installation Guide"
msgstr "설치 가이드"

#: data/templates/footer.html:67
msgid "Join"
msgstr "가입"

#: data/templates/footer.html:70
msgid "Join Fedora"
msgstr "Fedora 가입  "

#: data/templates/footer.html:71
msgid "Planet Fedora"
msgstr "Planet Fedora"

#: data/templates/footer.html:72
msgid "Fedora SIGs"
msgstr "Fedora SIGs"

#: data/templates/footer.html:73
msgid "Fedora Account System"
msgstr "Fedora 계정 시스템"

#: data/templates/footer.html:74
msgid "Fedora Community"
msgstr "Fedora 커뮤니티"

#: data/templates/footer.html:88
msgid "Fedora is sponsored by Red Hat."
msgstr "Fedora는 Red Hat의 후원을 받고 있습니다."

#: data/templates/footer.html:89
msgid "Learn more about the relationship between Red Hat and Fedora »"
msgstr "Red Hat과 Fedora의 관계에 대해 더 자세히 알아보기 »"

#: data/templates/footer.html:90
#, python-format
msgid "© %(year)s Red Hat, Inc. and others."
msgstr "© %(year)s Red Hat, Inc. 외."

#: data/templates/footer.html:90
msgid ""
"Please send any comments or corrections to the <a href=\"//fedorahosted.org"
"/fedora-websites/\">websites team</a>."
msgstr ""
" <a href=\"//fedorahosted.org/fedora-websites/\">websites team</a>으로 의견이나 "
"교정을 보내주세요."

#: data/templates/footer.html:96
msgid "Change Language"
msgstr "언어 변경"

#: data/templates/footer.html:100
msgid "OK"
msgstr "확인"

#: data/templates/moretofedora.html:12
#, python-format
msgid "There's more to <img class=\"inlinelogo\" src=\"%s\" alt=\"Fedora Logo\">"
msgstr ""

#: data/templates/generic/docs-links.html:8
msgid "Documentation and other resources"
msgstr "문서와 다른 자료들"

#: data/templates/generic/docs-links.html:9
#, python-format
msgid ""
"Before installing Fedora, you may want to confirm your system meets minimum "
"requirements for Fedora. Consult <a href=\"%s\">the online release notes</a>"
" to see minimum requirements and recommendations."
msgstr ""

#: data/templates/generic/docs-links.html:10
#, python-format
msgid ""
"There is also a <a href=\"%s\">complete Installation Guide</a> available. We"
" recommend you look through it before installing to your system, since it "
"answers many common questions."
msgstr ""

#: data/templates/generic/other-media-sources.html:8
msgid "Other ways of obtaining media"
msgstr ""

#: data/templates/generic/other-media-sources.html:9
#, python-format
msgid ""
"You may purchase installation media for Fedora from <a href=\"%s\">online "
"vendors</a> or a <a href=\"%s\">local vendor</a> in your area."
msgstr ""

#: data/templates/generic/other-media-sources.html:10
#, python-format
msgid ""
"Can't afford the price of installation media? Request Fedora installation "
"media from the <a href=\"%s\">Fedora Free Media Program</a>."
msgstr ""

#: data/templates/keys/key-button-and-modal-obsolete.html:45
#: data/templates/keys/key-button-and-modal.html:45
msgid "GPG Key Information"
msgstr "GPG 키 정보"

#: data/templates/keys/key-button-and-modal-obsolete.html:50
#: data/templates/keys/key-button-and-modal.html:50
msgid "Key ID"
msgstr "키 ID"

#: data/templates/keys/key-button-and-modal-obsolete.html:54
#: data/templates/keys/key-button-and-modal.html:54
msgid "Fingerprint"
msgstr "지문"

#: data/templates/keys/key-button-and-modal-obsolete.html:59
#: data/templates/keys/key-button-and-modal.html:59
msgid "uid"
msgstr "uid"

#: data/templates/keys/key-button-and-modal-obsolete.html:65
#: data/templates/keys/key-button-and-modal.html:65
msgid "sub"
msgstr "sub"

#: data/templates/keys/key-button-and-modal-obsolete.html:79
#: data/templates/keys/key-button-and-modal.html:79
msgid "Get it from:"
msgstr "여기에서 얻기:"
